\SetVersePairs{
  {\item \VSup{12ab}\InchoatioC{A}pud omnes inimícos meos factus sum op\MediatioC{pró}[bri\-um,] et vicínis meis valde et timor no\TerminatioCI{tis}[ ]{me}is.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12}\InchoatioC[Tor]{nei}-me o opróbrio do ini\MediatioC{mi}[go,] o desprezo e zombaria dos \TerminatioCI{vi}{zi}nhos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{13}Oblivióni a corde datus sum tamquam \MediatioC{mór}[tuus;] factus sum tamquam vas \TerminatioCII{pérdi}tum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13}Os corações me esqueceram como um \MediatioC{mor}[to,] e tornei-me como um vaso espeda\TerminatioCII{ça}do.~\Responsorium},
  {\item \VSup{15}\InchoatioC{E}go autem in te sperávi, \MediatioC{Dó}[mine;] \VSup{16a}dixi: ``Deus meus es tu, in mánibus tuis sor\TerminatioCI{tes}[ ]{me}æ''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{15}\InchoatioC[A ]{vós~\Responsorium}, porém, ó meu Senhor, eu me con\MediatioC{fi}[o,] e afirmo que só vós sois o \TerminatioCI{meu}[ ]{Deus}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{16bc}Éripe me de manu inimicórum me\MediatioC{ó}[rum] et a persequénti\TerminatioCII{bus} me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{16}Eu entrego em vossas mãos o meu des\MediatioC{ti}[no;] libertai-me do inimigo e do o\TerminatioCII{pres}{sor}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{17}\InchoatioC[Il]{lús}tra fáciem tuam super servum \MediatioC{tu}[um,] salvum me fac in misericórdi\TerminatioCI{a}[ ]{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{17}\InchoatioC[Mos]{trai} serena a vossa face ao vosso \MediatioC{ser}[vo,] e salvai-me pela vossa com\TerminatioCI{pai}{xão}!~\Responsorium}
}